

const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "漢字の書き",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "（きゅうけい）をとる。",
      answers: ["休憩", "休景", "休敬", "休経"],
      correct: "休憩",
      hint: "",
      explanation: "【休憩（きゅうけい）】→休むこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "オリンピックの（ひょうしょう）台。",
      answers: ["表賞", "表章", "表証", "表彰"],
      correct: "表彰",
      hint: "",
      explanation: "【表彰（ひょうしょう）】→優れた人をほめたたえること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "（ろうか）を歩く。",
      answers: ["廊下", "郎下", "響下", "郷下"],
      correct: "廊下",
      hint: "",
      explanation: "【廊下（ろうか）】→建物の中で部屋と部屋をつなぐ道。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "（かいぼう）学を学ぶ。",
      answers: ["解剖", "解倍", "解法", "解報"],
      correct: "解剖",
      hint: "",
      explanation: "【解剖（かいぼう）】→生物の体を切開し、臓器や組織の構造や位置関係などを観察すること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "（はくしゅ）を送る。",
      answers: ["拍手", "泊手", "伯手", "白手"],
      correct: "拍手",
      hint: "",
      explanation: "【拍手（はくしゅ）】→手をたたいて音を出すこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "（さいばん）を受ける。",
      answers: ["裁判", "栽判", "載判", "戒判"],
      correct: "裁判",
      hint: "",
      explanation: "【裁判（さいばん）】→法律に基づいて争いごとを解決すること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "（そうち）を使う。",
      answers: ["装置", "姿置", "貸地", "装知"],
      correct: "装置",
      hint: "",
      explanation: "【装置（そうち）】→特定の目的のために作られた機械や器具。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "（こうせき）を認められる。",
      answers: ["功績", "攻積", "功積", "攻績"],
      correct: "功績",
      hint: "【積】→たくさんのものを重ねること。【績】→成果。【攻】→攻撃すること。【功】→手柄。",
      explanation: "【功績（こうせき）】→努力して成し遂げた成果。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "町の（へんせん）を調べる。",
      answers: ["変遷", "変選", "変環", "変遍"],
      correct: "変遷",
      hint: "",
      explanation: "【変遷（へんせん）】→時代の移り変わりや、物事の移り変わり。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "（おうへい）な態度。",
      answers: ["横柄", "怠平", "応変", "殴閉"],
      correct: "横柄",
      hint: "",
      explanation: "【横柄（おうへい）】→人を見下した態度。",
      image: ""
    }

  ]
}


export default {
  japanesePro03: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
